【重要】元朗黑夜獨立調查報告：警方七宗罪

經過一日一夜嘅資料收集同整理，係時候發表呢份《元朗黑夜獨立調查報告》。先旨聲明，資料仍然好唔齊全，距離事情全貌可能仍然好遠。之後如果有幸收到重要線索，到時先再考慮發表完整報告。
在此要鳴謝多位網民同元朗人嘅幫助，特別係有位街坊目擊到事情嘅較早階段，填補咗唔少空白。事不宜遲，報告內容如下：

（一）事件起因：有可能係白衣人散水經過西鐵站時獸性大發，但仍未能排除係計劃好要襲擊西鐵站
（1）雞地非法集結
當晚約8點，大批白衣人喺鳳攸北街休憩處（落雞地條天橋嘅盡頭）聚集。由於呢個地方喺7月16日曾經舉辦「黑警惡行觀賞會」，引嚟部份街坊不滿，加上元朗黑夜前一日，部份元朗人已收到訊息，話有人7月21日晚嚟元朗聚集，所以有可能白衣人當時喺呢個地方耀武揚威，係要對付一旦會嚟元朗嘅示威者。
然而，從唔少片段可見，的確有後生仔、黑衫嘅，喺雞地一帶被白衣人追打，所以我地可以合理地推斷，如果呢班白衣人見到有黑衫人喺港島遊行完、返嚟元朗，佢地都可能兩句唔埋就郁手打人。而正因為呢個原因，當晚10點打後，陸陸續續有人喺元朗站派衫、換衫，避免著住黑色衫出站。
（2）進入西鐵站
10點32，有街坊喺鳳攸北街見到白衣人散水，互相講byebye。當中大部份人坐的士／坐車，部份行上通去新元中（形點II）天橋。同一時間，有位街坊話佢見到telegram派衫消息，所以10點半左右到咗元朗站派衫，當時車站無異樣，佢仲遇到兩個同樣喺度派衫嘅人。但去到10點33，有白衫喺新元中落嚟，見到其中一個派衫嘅女仔著黑衫，就大叫「黑衫𠴱個企喺度」。呢個女仔就即刻入閘、衝去女廁，而班白衫就跳晒入閘，去女廁圍毆佢。呢個應該係第一輪襲擊。
目擊者喺被白衫指嚇之下喺啲轉角位暫避咗一陣。下一個再有確實資料嘅時間，已經去到10點40。當時有白衫在閘機外同閘內人士口角，隨即十幾個白衫跳晒入去打交。（警察話，佢係10點41接報元朗站有打鬥）呢個應該係第二輪襲擊。
去到10點44，林卓廷開始做live，當時已見到有人受咗傷，地下有血跡，本報告相信就係第一輪／第二輪襲擊所造成。當時live的畫面已經唔見白衣人，現場人士亦都同林卓廷講，白衣人已經離開。港鐵話，佢地喺10點47報警。
（3）由閘外到閘內
根據林卓廷個live，喺10點47嘅時候，好多白衣人再次出現喺西鐵站中間位置；目擊嘅街坊話，佢地係由E同F出口（新元中嗰兩個）入嚟，然後佢地開始隔空攻擊閘內嘅人，到10點51立場新聞都開始live，之後嘅事大家都清楚。以下特別提三點：
（i）警察話10點52兩名軍裝警員到場了解情況，而網上片段亦可見有兩個軍裝由G2出口離開。由於當時林卓廷同立場新聞都開咗live，但完全係聽到有人講話有警察，所以可以合理推斷，呢兩個軍裝應該連行近閘機、向現場人士了解未必有，就直接離開。
（ii）10點58，係閘機外、便利店對出左右，白裙女子倒地（佢後來向明報確認懷孕）。不足半分鐘，出咗閘機嘅立場姐姐亦都被一個大叔追打，打到佢瞓低都未停手。
（iii）閘機外兩名女士先後倒地之後，喺10點59，閘內市民對閘外白衣人射水。但11點00，白衣人大舉攻入閘內，令林卓廷、市民等成班人撤退上月台，然後就係白衫追上月台、打埋車廂乘客嘅事。

（二）不實說法：根據有限嘅資料，可以推斷以下三個說法都係錯嘅
（1）黑衫人先撩者賤？事實係遊行人士返到元朗，都紛紛換走黑衫，避免遇到白衣人會惹麻煩甚至被打。反而係有個女仔著住黑衫喺西鐵站派衫，就無啦啦被白衣人喊打喊殺。
（2）林卓廷帶隊搞事？事實係佢嚟到嘅時候，應該已經發生咗兩輪襲擊。雖然佢之後有不停挑釁白衣人，但都唔會改變當時襲擊已經發生咗呢個事實。
（3）白裙孕婦被水跣？事實係佢同立場姐姐都被人打低之後，閘內市民先射水還擊，同時試圖保護閘外被人毆打緊嘅人。

（三）警方七宗罪：根據有限嘅資料，可以推斷警方犯咗最少七個錯
（1）無視白衣集會嘅危險性根據區議員麥業成，佢喺7點30已通知元朗警長，鳳攸北街嘅白衫係手持木棍；而係9點幾，都有街坊喺現場一帶被人追打。由此可見，呢個不但係名副其實嘅非法集結，而且非常有危險性，而呢個危險性係大家都可以預視到！警察唔係唔知，而且有證人提供相，可見10點26有架警車經過鳳攸北街，佢地都唔派人去現場，及早防範事情失控。之後白衣人無論係有心去西鐵站搞事，抑或只係散水時經過，個結果都可以話係由警方造成嘅。
（2）接報警員置市民生死於不顧：既然警方都話，兩個軍裝警10點52到場後，評估過覺得有100人打鬥，所以要求增援，咁佢地點解可以任由呢100人繼續打鬥？如果兩個軍裝警都驚危險，咁無警棍、無槍嘅市民，咪仲危險？更何況就算兩個軍裝警未必控制到個場面，喺增援嚟到之前，佢地係咪都應該留喺站內監察住個形勢？一個咁危險嘅現場，打死人都可能發生，警察喺度最少可以舉槍示警喎！真空期間無打死人，警方其實只係撞彩。
（3）警察到場無截停疑犯：既然警方知道有白衣聚集，兩個軍裝警又視察過現場，加上佢地11點16嚟到嘅時候啲白衣人向G2出口跑，點睇都有嫌疑啦；警察初初到場，亦唔會知會唔會搞出咗人命，即係隨時有人係殺人兇手。咁都唔截停幾個查問，套下資料？呢次嘅放生，等同埋下伏線，令白衣人有恃無恐，之後再打多一次人。
（4）警察搞市民都唔去搵疑犯：大批警察到場後，竟然係同閘內、閘外市民理論。雖然好多人已經情緒爆發，不停鬧警察咁遲先嚟，但都無阻佢地分派人手去追截白衣人。點解冇咁做到？當時亦有市民好準確地指出，白衣人在站外樓下，警察要去的是他們那邊，不是在站內同市民糾纏。
（5）警察離開元朗站後完全消失：根據片段，大批警察喺市民一片謾罵聲之中，11點44從J出口離開，而警察就話佢地係11點50離場。香港電台記者11點52，喺J出口下面見到指揮官李漢民，質問佢幾點到場，佢仲串串貢咁話「冇睇錶」，當時仲有一大班警察。但係8分鐵之後，閘係00點00，從蘋果live見到有市民喺J出口地下（即係李漢民剛才位置）同少量白衣街坊爭執。呢輪爭執維持咗7分鐘，然後市民撤退返上西鐵站，飛天南突然倒地昏迷，之後白衣人怒髮衝冠，上返J出口同站內市民互掟雜物，呢度時間、兩次衝突，但一個警察都冇！其實警察明知無拘捕白衣人，而站內又有市民，好容易碰上然後再起衝突，但佢地既然安然再次讓警力真空，結果就係到00點28，白衣人將成個J出口鐵閘強行搵起，然後入站、入商場追打市民，多人因此受傷。
（6）警察再次任由白衣人逃走：根據live，白衣人喺車站同形點I打到人頭破血流之後，00點32再次從J出口離開。而一條車Cam可見，00點33大批白衣人從J出口電梯底離開，當時有多架警車，但完全無警察上前阻截佢地。呢班人打完人，就咁喺警車面前走晒！
（7）入村調查都唔敢帶人走：大班白衣人在凌晨1點幾開始，喺南邊圍村村口聚集，警察拖到3點36先入村調查都算，16分鐘之後佢地出返嚟，一個人都冇帶走，連帶去問話嘅人都冇。到4點06，好多白衣人坐私家車離開南邊圍村。雖然佢未必可以即時鎖定疑犯，但大可以帶啲人返去48小時問話，咁都唔做，唔係放生？

元朗黑夜疑點重重，但警方三日後交代嘅資料，就只有呢幅簡陋嘅圖表，仲要唔係出嚟見記者，而係拍條片擺上網就當交代咗。

雖然呢份報告唔全面，但民間獨立調查委員會已經盡咗力。希望大家能夠參考、善用，多多廣傳出去！具體時序，請見附表。

元朗黑夜時序（收集資料截止7月24日23:59）

7:00pm：西鐵站下面、元朗舊墟路路口，幾十個白衫聚集（網友目擊）
7:30pm：區議員麥業成通知警長鳳攸北街有白衫拎木棍，對方話已知及已部署（有線新聞）
8:49pm：白衫人喺天橋底嗰鳳攸北街休憩處聚集（盡在元朗live）
9:09pm：元朗站中間5-6個白衫阿伯在閘外，有人講「係咪返上水？」（網友提供照片）
9:20pm：有人喺休憩處被打（有線新聞）
9:50pm：有人喺休憩處、渠附近被打（Now新聞）
10:05pm：南邊圍村有白衫聚集（網友目擊）
10:26pm：一架警車經過鳳攸北街（網友提供照片）
10:30pm：南邊圍村多名白衣人上私家車開入村（網友提供照片）
10:32pm：鳳攸北街白衫講byebye及離開，大部份坐的士／坐車，部份上通往新元中／形點II天橋（網友提供照片）
10:33pm：有人喺月台聽到兩個白衫WhatsApp同人講「班人唔敢出黎，匿埋咗喺月台」（民間社福界資訊地球post）
10:35pm：有黑衫女仔、在西鐵站中間閘外派衫畀人換，多名白衫由F出口（新元中／形點II）落嚟，大叫「黑衫𠴱個企喺度！」，然後嗰女仔衝入閘、入廁所，但啲白衫追埋入廁所打佢（網友親眼見到）
10:40pm：喺西鐵站中間位有白衫同閘內人士口角，十幾個白衫（跳）入閘打交（網友有片、網民Fubi地球post）
10:41pm：警察接報元朗站有打鬥（警察話）
10:44pm：林卓廷開始live，已見到有人受咗傷，地下有血跡，現場人士稱白衫人已離開
10:45pm：港鐵發現元朗站大堂有人爭執（港鐵話）
10:47pm：港鐵報警（港鐵話）
10:47pm：見到好多白衫人出現喺西鐵站中間位，隔空攻擊閘內市民（林卓廷live到3分幾）
10:51pm：立場新聞開始live
10:52pm：兩名軍裝警員到場了解情況（警方話）
10:5Xpm：兩名軍裝警員從G2出口離開（古天后炒股日記地球post）
10:55pm：立場姐姐話15分鐘之前，first-aider已報警（立場live到4分幾）
10:58pm：孕婦倒地（林卓廷live到14分幾）
10:58pm：立場姐姐出咗閘機，隨即被一個大叔追打至瞓低（立場新聞live到7分幾）
10:59pm：閘內市民對閘外白衫射水（林卓廷live到15分幾）
11:00pm：閘內市民撤退上月台，白衫一路追上去（林卓廷live到16分幾）
11:00pm：西鐵不停元朗站（有線新聞）
11:03pm：白衫上到月到襲擊車廂內市民（林卓廷live到19分幾）
11:05pm：見到白衫喺月台襲擊車廂內市民（立場新聞live到14分鐘)
11:13pm：列車終於開出，白衫暴徒落去、離開月台（立場新聞live到22分鐘）
11:15pm：立場姐姐話見到警察剛到達現場，「白衫人士喺另一邊即鏡頭最盡個出口離開緊」（立場新聞live到24分幾）
11:16pm：白衫人向G2出口跑走，多名警員施施然到場（網民David地球post、網友提供片段）
11:20pm：警員到場（警察話）
11:22pm：逾20名白衫人從天橋抵雞地（網友提供照片）
11:24pm：市民鼓譟，同警察理論（立場新聞live到33分鐘）
11:44pm：大批警察從J出口離開（立場新聞live到53分鐘）
11:50pm：警察離場（警察話）
11:52pm：指揮官李漢民在西鐵站J出口外話冇睇錶（港台新聞）
00:00am：市民同白衫喺J出口地下開始爭執（蘋果live 35:00）
00:07am：市民從J出口地下撤退（蘋果live 41:50）
00:08am：飛天南在J出口地下突然倒地昏迷（蘋果live 42:28）
00:13am：飛天南被抬上救護車（蘋果live 48:50）
00:15am：白衫喺J出口同站內市民互掟雜物（蘋果live 50:10）
00:25am：J出口落閘（蘋果live 1:00:50）
00:27am：多名市民入閘搭尾班車（蘋果live 1:02:20）
00:28am：白衫拉起J出口鐵閘返回車站追打市民（港台新聞）
00:31am：H出口近形點I位置，白衫中斷蘋果記者live（蘋果live 1:06:00）
00:32am：白衫人從J出口離開元朗站（01新聞live 05:25）
00:33am：白衫人從J出口電梯底離開，並經過警車（Fffgh Yygff的youtube）
01:00am前：白衫在南邊圍村出面追打私家車（有線新聞）
01:20am：警察同記者去到南邊圍村口，被拒入內（有線新聞）
03:36am：警察入南邊圍村，記者被拒入內（有線新聞）
03:52am：警察出村，冇人被捕（有線新聞）
04:06am：白衫坐私家車離開南邊圍村（有線新聞）
05:05am：警司游乃強話唔見有攻擊性武器、不能肯定村口人士參與打鬥（港台新聞）

推

光復香港 時代革命！

唔好意思借一借個位
唔好忘記中環事件

【文宣】7.21上環黑警6宗罪懶人包

pish

推佢老母！

Push

重要更正：

（一）（3）（i）「但完全係聽到有人講話有警察」應為「但完全係聽唔到有人講話有警察」

集中五大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

7.27 支持元朗居民,反黑鄉
Be Water

更正版文宣
盡貼大家共識 呢張最主要係想叫到多啲人參加

如果各位有重要線索，可留言或透過google form提供

美國記者尋找元朗恐襲目擊者

SORRY 樓主 如果有證據 影片 證人之類資料 例如立場姐姐可以做證咁
可唔可以send封email 比NYT
我見好似無咩人理咁

推 好詳細

其實警察見到噉多恐怖份子都會驚
唔去追我都明白
警察都係人 會怕死
唔通真係幾隻警犬
走去拉一大班攞住致命武器嘅恐怖份子咩

不過我認為警察可以至少留喺現場保護市民
第二次恐怖襲擊就未必會發生

不過之後call齊人馬去南邊圍村都唔做嘢
淨係企喺度就點都講唔通
成班白衫半夜喺南邊圍村集會 又有鐵通
就算嗰一刻未有足夠證據即場拉人
都絕對有reasonable doubt去查身份證搜身
乜都唔做有好大嘅警黑合作嫌疑

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

我都明白兩個警察會怕，但站內市民不是更怕嗎？警察始終有裝備，為什麼就不能做一點事？

美國記者尋找元朗恐襲目擊者

光復香港！時代革命！

力推

想香港人擺工停工？

幫手推， sorry for 錯字

光復香港

黑警唔查我哋查

雖然佢之後有不停挑釁白衣人

點睇得出有挑釁.....

一哥, 你不嬲都對記者最友善架ma

各位記者哥哥姐姐

推到一哥要逐點回應呀!!!!!!!!!!!!!!

雖然佢之後有不停挑釁白衣人

點睇得出有挑釁.....

上面有人問 幫推下

例如不停話「你地唔好走啊」。我覺得還好，但不能否認，當時氣氛之下咁樣講，未必安全。

一定要推

明白大家未必同意，但亦的確有些人覺得佢當時都態度欠佳，所以我形容咗佢「挑釁」。用字上，可檢討。

黑警講大話話冇人拎武器呢？明明鏡頭影到成班人拎鐵通

OK 樓主如果解答左就得

美國記者尋找元朗恐襲目擊者

推到黑警仆街

光復香港
時代革命!

兩個軍裝逃走情有可原
因為當時人多勢眾，兩個行入去係好易比人搶警槍，到時只會更大鑊
所以唔應該focus係呢兩名逃走軍裝度

應該追究責任係果條光頭三粒花李漢民
佢係冇可能解釋到點解警察聲稱2359離場但係比人影到0034仲有警車停左係元朗站J出口附近，0015-0034白衫再度返回元朗站打人其間佢地係完全有在場記錄但係冇執行到職務。就算最後唔係勾結鄉黑，擅離職守令市民受傷都一定走唔甩

𠴱段時間，警車、警察喺邊，真係好難搵。只能肯定一點係，兩批人由J出口下面爭執，到J出口上面互掟，到搵起成道鐵閘，警察完全無影。係走咗？收咗隊？轉咗位？定係點？
另一個疑點係，班白衣人掟完嘢之後都落返去，點解幾分鐘之後又上返嚟？

仆街警黑勾結

光復香港 時代革命
五大訴求

好人一生平安

巴打辛苦了 唔該哂

Pish

班黑警除左用仆街形容都唔知講咩好啦
但上環同樣重要呀！

好詳細

推推推

我見到無提中聯辦李薊貽喺十八鄉鄉事委員會執委及村代表就職典禮呼籲村民不要讓反送中「暴徒」進入元朗「搞事」

有啲嬲

事件嘅前因 可唔可以講返清楚
係中聯辦發起嘅黑社會無差別砍人
目的在於製造白色恐怖 撲滅遊行浪潮

仲有要講埋石鏡泉喺撐警集會嘅藤條水喉通教仔發言

唔好意思，係無留意到李薊貽。但都有寫，佢地嘅非法集結，係對付「搞事」嘅人同遊行人士。

唔好話係黑夜

應該係恐襲

push

不如重開 標題寫恐襲

中聯辦係幕後黑手 呢點好重要
並唔係鄉民自發乜嘢「保家衛族」

啱 對平民嘅無差別攻擊
by definition已經係恐怖襲擊

睇黎果十幾分鐘發生過咩事真係得佢地自己先知
但係指揮官事發後完全冇出黎解釋過又真係講唔通
如果係第一次襲擊處理後收隊，去到第二次襲擊接報先再折返完全冇需要收埋唔出黎澄清令自己比人懷疑同鄉黑勾結

佢話冇睇錶，但係是但一架警車都一定有行車記錄，可以證明到佢地到底係離場後先再折返，定係一直在場袖手旁觀。

光復香港 時代革命

多謝你 依個post值得置頂

PUSH

知道有人想用「元朗恐襲」做題
我只想整理好資料、畀多啲人參考
所以開多咗個post，用「元朗恐襲」為題
希望唔使被用字上的問題分散了對資料的關注

【重要】元朗恐襲獨立調查報告：警方七宗罪

推!

推
辛苦晒

林卓廷係兇緊班白衣人， 話警察嚟緊，你唔好走， 被藍絲斷章取義的好緊要

完左件事， yoho商場，元朗站， 列車， 都冇即時拉封鎖線， 冇扣車做搜證

就知都果一刻為止， 黑警都冇諗過拉白衫，告白衫，亦唔知自己置身事外已經玩出禍。

甚至一心諗住唔理， 由班鄉黑打黑衫， 可以唔出手又出到氣

最後果係要自己受， 果晚嚴重失職既黑警唔好諗住777可以攬到你班人渣。

極高質，推

喺香港開埠以來第一次嘅恐怖襲擊
唔好錯誤理解為元朗黑夜

喺香港開埠以來
第一次嘅恐怖襲擊

唔好錯誤理解為元朗黑夜

1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

大推

gh

唔好諗住今次可以就咁算數！
警黑勾結 證據確鑿
光復香港 時代革命

我冇野講

建議樓主把報告全部翻譯到英文
掟上 雲端google doc or excel 比全世界睇到

［廝殺列車］元朗站列車與車站控制中心對話錄音流出

更新左加入更多地標, 遊行路線, 有意見隨時回答, 謝

多謝樓主
等全部人知道黑警有幾仆街

屌，呢個真係要推
元朗上環兩不誤！

巴打用心最好加埋reference 片

唔該晒

我無野講

我當時都睇緊live，我諗佢錯判形勢，以為警察好快到，可以捉晒白衣人。但現實係警察好遲先到，呢段時間白衣人將市民打到一仆一碌。

開多咗個post，用「元朗恐襲」為題

【重要】元朗恐襲獨立調查報告：警方七宗罪

十點前已經有人報左警 差佬遲遲未到
差館點解要落閂
差佬早一日已經知道有相關行動 唔應該存在人手裝備不足嘅情形

725 881商台晴朗
元朗區議員黃偉賢表示721當日曾被三白衣追打並向在場警車上軍裝警員求助，警員校高車窗並離去

痴撚線 入女廁圍毆嗰班係咪冇片睇？
好想print佢哋大頭出元朗屯門貼
727當佢哋頭號通緝犯

我收集唔到。目擊者當時都避險緊、驚被人打。

可以叫議員善用此報告資料，同警方對質。

謝謝整理！

推！

推 屌佢老母

雙真普選！

[香港李鵬]點解元朗恐襲之後仍然冇人識鄧炳強